為左我老母，我已經忍左你十九年

由細到大我都係係一個唔健康既家庭環境長大。我媽就好錫我，而且好講道理，但我老豆，下稱佢。就一直都好唔講道理，性格又硬頸，我一有咩佢唔滿意佢就罵我，仲會大大力咁敲我個頭，搞到我從小就好無自信同好驚佢。

我媽成日都做和事佬，次次我同佢鬧交，或者我單方面咁比佢鬧，我媽都企係中間調停。調停完之後我媽就私下同我講話其他佢都係唔識表達對你既情感姐，佢自細老豆就走左。。。

好啦，果時我仲係細，知道佢無老豆慘，我有就好幸福。咁我就忍氣吞聲，盡量做好自己，唔想我媽做磨心受傷害。

一忍我就忍左十九年。我一直儘力做好自己，雖然自己唔爭氣最後要讀個大專學位，但我自問無拎過佢一分零用錢，佢亦只係供我日常飲食，其他好多都係我媽比。我覺得自己好無用，又讀唔成書又唔可以幫我媽減輕下負擔，不時又同佢有磨擦，但好多時候件事係小事甚至係佢自己問題，佢就發哂脾氣西哂臉咁。不過我已經放棄左同佢理論，因為就算我讀書幾多都好，佢都係唔會同你講道理。所以我只能夠盡量沉住道氣，一味諗住我唔可以發脾氣，因為最慘果個唔係自己係我老母。

一直以黎我都好羨慕其他人有個融洽既家庭，有個會講道理明事理既爸爸，肯去包容愛護自己屋企人既爸爸。曾幾何時我都相信我媽既理論，佢無左爸爸所以唔知點對個仔先係好，但係佢無左爸爸，咁我地係咪就要承受佢呢個因爲不幸而導致既痛苦？

我聽說通常在戰爭後就會換來和平
為什麼看到我的爸爸一直打我媽媽
就因為喝醉酒 他就能拿我媽出氣
我真的看不下去 以為我較細漢 喝!
從小到大只有媽媽的溫暖 為什麼我爸爸 那麼兇
如果真的我有一雙翅膀 二雙翅膀
隨時出發 偷偷出發 我一定帶我媽走
從前的教育 別人的家庭 別人的爸爸
種種的暴力因素一定都會有原因
但是呢 媽跟我都沒有錯 虧我叫你一聲爸~~爸我回來了